Kam Yat 1 Ding Hui Wai Yuen

林忌：上周日（11日）香港警察派出臥底假扮「反送中」示威者，在銅鑼灣被記者全程拍攝發現，疑似臥底警察不但身穿黑衫混入示威者，更故意破壞及毆打其他示威者；有目擊者指控，這些疑似警員更曾一度煽動他人衝擊和參與打鬥。面對公眾質疑，翌日警方在記招承認，示威現場有警務人員「喬裝成不同人物」。事件引起公眾嘩然。
因不滿警察在處理示威過程中一再以槍擊市民，更因而射中了一救護少女的右眼，憤慨的市民於是發起堵塞機場的活動；周二（13日），示威者在機場發現了三名臥底，首先發現的兩人當中，一人逃脫，另一人則為帶備木棍到場的深圳公安輔警徐錦煬；然而就如何處理這位臥底的問題，示威者之間發生了爭執，有人堅持要保護與把臥底送走，有些人則「火遮眼」要對臥底「復仇」；最終香港警察一反以往的慢吞吞（如在7.21元朗或8.5北角的表現），竟派大隊反恐特警前往救中國警察，在一輪衝突當中，成功救了人；然而令人最感奇怪的，是此事在中國網絡上幾近消音，輿論幾乎為之後的付國豪事件所完全遮蓋。
就在徐錦煬事了後，示威者又在當晚深夜時份，在機場的示威者中發現一位身穿記者螢光衣、不斷偷拍示威者「大頭」的可疑人士；在質問下，當事人先說自己是記者，再三盤問後又否認，說自己是遊客；最終他被示威者施以公民拘捕，發現其身份為付國豪，再從Google搜尋發現他是《環球時報》的記者；然而當時付國豪的香港居留簽證已到期，而且身份為訪客，屬違反逗留條件的黑工，即符合公民拘捕的資格；付國豪叫示威者打他，彷彿就是要令小事化大，終引起部份示威者的暴力對待。事實就是，付國豪不但在香港不是記者身份，在中國的記者名冊上，亦未持有中國的記者身份。平日香港記者如果不帶記者證進行採訪，將被警察禁止採訪以至被拘捕甚至暴力對待，可是中國記者在香港沒有證，違法採訪、非法逗留，卻得到特區政府的包庇，警察的優待，正說明了香港人為何要如此氣憤。

818 1400

1400 wei yuen see